牛頭角港鐵站扶手梯意外 9人受傷

【10:05】新增港鐵回應
早上9時左右，牛頭角港鐵站扶手梯發生意外，3男6女受傷，部份傷者被扶到大堂等候治理，3部救護車先後將傷者送院。
記者在現場所見，一部下行扶手梯封閉，在接近地面右手邊位置，一塊鐵片狀的配件翻出。
在場的港鐵職員向警員解說稱，不知鐵片如何翻出，但當時人太多，「可能太多人落嚟，一路都停唔到，扶手梯一直落緊，乘客盡量企埋一邊，向呢邊（左邊）企，唔企嗰邊（右邊）」。
警員問是否有手拉車之類物體勾出鐵片，職員說：「冇，全部都係人，冇車仔。」
有讀者表示，今早9時前到達牛頭角站時，月台往大堂的扶手梯只有一部開動，多人排隊等候，相當擠迫。 駛唔駛咁舐共 !
港鐵稱，今日上午9點左右，觀塘綫牛頭角站一條由月台往大堂的扶手電梯，右側旁板有一支固定旁板的部件伸出，觸及扶手電梯上乘客的腳部，車站職員到場即時停止該扶手梯運作。現場有9名乘客腳部受傷，由救護車送院治理，車站方面已安排職員到醫院探望傷者，表達慰問。
車站亦已通知扶手電梯承辦商到場檢查及了解事故原因，觀塘綫列車服務不受影響。

2047

日日都搭，咁啱今日休息

話時話, 我覺得何文田站D扶手梯好震, 同其他站個D完全唔同, 唔知新起個D係咪唔同廠出

焦土近了
你們應當悔改

日日搭，不過今日遲到

炒梯梳？

一定係自由行整爛

唔係

唔知大家仲記唔記得呢件事呢？
我屋企人好唔好彩係其中一位傷者，攪左幾個月同港鐵周旋，大家估唔估到港鐵最後係點處理呢？一陣再講…

其實都估到佢地，事發當日已經SPIN去話事故係懷疑有有乘客大褸整到個配件出左黎，講到好似唔係佢地錯，唔關佢地事咁…
事發之後港鐵冇主動搵我屋企人，直到我屋企人去投訢先叫有少少反應。
幾個月以黎一路要自費去呢度嗰度檢查，仲要擔心唔知會唔會因同其他乘客血液接觸感染埋HIV，你都咪話唔煎熬。
過程中港鐵話轉左俾一間公證行去跟，我屋企人只係簡單要求基本賠償，例如因請假去睇醫生嘅車錢同工資，攪左幾個月終於有結果喇…
佢地回左一封信，入面有一張單程票！！！
港鐵幾咁宅心仁厚！擺到明係佢地嘅機件相關嘅意外，都可以完全冇賠償就了事！
我再睇番之前港鐵有人放火單意外，原來港鐵最尾又係乜賠償都冇做…
雖然依家個個忙住每個星期六日嘅活動，都希望大家可以幫手推一推上報，同埋想搵番其他傷者一齊研究下仲有冇下一步可以做…

BTW，連港鐵自己機件嘅意外都可以零賠償，我唔敢想像元朗事件佢地會俾到啲咩各位傷者喇…